@prefix : <http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <http://www.schema.org/> .
@base <http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly> .

<http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly> rdf:type owl:Ontology ;
                                                 owl:imports <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/list.owl> ;
                                                 <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Alberto Lillo" ,
                                                                                           "Enrico Mosca" ;
                                                 <http://purl.org/dc/elements/1.1/date> "2022-04-13" ;
                                                 <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> "Ontologia che ha come argomento i cartoni animati. Creata per la conoscenza del robot affettivo Wolly." ;
                                                 <http://purl.org/dc/elements/1.1/title> "Wolly" ;
                                                 <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix> "wolly" ;
                                                 <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri> "http://www.wolly.it/ontology" ;
                                                 rdfs:label "wolly" .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/elements/1.1/creator
<http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/date
<http://purl.org/dc/elements/1.1/date> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/description
<http://purl.org/dc/elements/1.1/description> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/title
<http://purl.org/dc/elements/1.1/title> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix
<http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri
<http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/bag.owl#hasItem
<http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/bag.owl#hasItem> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/list.owl#hasFirstItem
<http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/list.owl#hasFirstItem> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl#follows
<http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl#follows> rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://purl.org/vocab/vann/haComeAltroPersonaggio
<http://purl.org/vocab/vann/haComeAltroPersonaggio> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                    owl:inverseOf <http://purl.org/vocab/vann/recitaInCoppiaIn> ;
                                                    rdfs:domain :Cartoon ;
                                                    rdfs:range :Personaggio ;
                                                    rdfs:comment "haComeAltroPersonaggio - Se un opera ha un CoProtagonista che recita con un principale, il primo sarà un personaggio dello stesso opera"@it ;
                                                    rdfs:label "ha come altro personaggio"@it .


###  http://purl.org/vocab/vann/recitaInCoppiaIn
<http://purl.org/vocab/vann/recitaInCoppiaIn> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                              rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                              rdfs:domain :Personaggio ;
                                              rdfs:range :Cartoon ;
                                              owl:propertyChainAxiom ( :èInsiemeA
                                                                       :recitaIn
                                                                     ) ;
                                              rdfs:comment "recitaInCoppiaIn - Se un personaggio recita insieme ad un principale, recita nella stessa opera cinematografica"@it ;
                                              rdfs:label "recita in coppia in"@it .


###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/bag.owl#itemContent
<http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/bag.owl#itemContent> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#contiene
:contiene rdf:type owl:ObjectProperty ;
          owl:inverseOf <http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#èContenuto/a_in> ;
          rdf:type owl:TransitiveProperty ;
          rdfs:domain :Serie ;
          rdfs:range :Serie ;
          rdfs:comment "contiene - Se una serie contiene una stagione e la stagione contiene un episodio, allora anche la serie contiene l'episodio" ;
          rdfs:label "contiene"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#contieneFilm
:contieneFilm rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:subPropertyOf <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/bag.owl#itemContent> ;
              rdfs:domain :Capitolo ;
              rdfs:range :Cartoon ;
              rdfs:label "contiene il film"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#daLaVoceA
:daLaVoceA rdf:type owl:ObjectProperty ;
           owl:inverseOf :vieneDoppiatoDa ;
           rdfs:domain :Doppiatore ;
           rdfs:range :Personaggio ;
           rdfs:comment "daLaVoceA - Definisce l'azione dell'attore nel doppiare un personaggio dell'operea cinematografica"^^xsd:string ;
           rdfs:label "da la voce a"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#direttoDa
:direttoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
           owl:inverseOf :dirige ;
           rdfs:domain :Cartoon ;
           rdfs:range :Regista ;
           rdfs:comment "direttoDa - Definisce l'azione del realizzare un'opera cinematografica guidando le riprese come regista."^^xsd:string ;
           rdfs:label "diretto da"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#dirige
:dirige rdf:type owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain :Regista ;
        rdfs:range :Cartoon ;
        rdfs:comment "dirige - Realizzare un'opera cinematografica guidando le riprese come regista."^^xsd:string ;
        rdfs:label "dirige"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#disegna
:disegna rdf:type owl:ObjectProperty ;
         rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
         owl:inverseOf :è_stato_disegnato_da ;
         rdfs:domain :Animatore ;
         rdfs:range :Personaggio ;
         rdfs:comment "disegna - Mette in relazione l'animatore con il personaggio che ha disegnato"@it ;
         rdfs:label "disegna"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#distribuisce
:distribuisce rdf:type owl:ObjectProperty ;
              owl:inverseOf :distributoDa ;
              rdfs:domain :Studio ;
              rdfs:range :Cartoon ;
              rdfs:comment "distribuisce - Mette in relazione lo studio che distribuisce l'opera"@it ;
              rdfs:label "distribuisce"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#distributoDa
:distributoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:domain :Cartoon ;
              rdfs:range :Studio ;
              rdfs:comment "distribuitoDa - Mette in relazione l'opera con lo studio che l'ha prodotta"@it ;
              rdfs:label "distribuito da"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#haComeAntagonista
:haComeAntagonista rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf :haComePersonaggio ;
                   owl:inverseOf :èIlCattivoDi ;
                   rdfs:domain :Cartoon ;
                   rdfs:range :Antagonista ;
                   rdfs:comment "haComeAntagonista - Indica l'antagonista di un opera cinematografica"@it ;
                   rdfs:label "ha come antagonista"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#haComeCompagno
:haComeCompagno rdf:type owl:ObjectProperty ;
                owl:inverseOf :recitaInCoppiaCon ;
                rdfs:domain :Secondario ;
                rdfs:range :Secondario ;
                rdfs:comment "haComeCompagno - Mette in relazione due personaggi secondari per essere classificati come CoppiaDiPersonaggi"@it ;
                rdfs:label "ha come compagno"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#haComePersonaggio
:haComePersonaggio rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                   owl:inverseOf :recitaIn ;
                   rdfs:domain :Cartoon ;
                   rdfs:range :Personaggio ;
                   rdfs:comment "haComePersonaggio - Indica il personaggio che recita in un opera cinematografica"@it ;
                   rdfs:label "ha come personaggio"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#haComeProtagonista
:haComeProtagonista rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:subPropertyOf :haComePersonaggio ;
                    owl:inverseOf :èilProtagonistaDi ;
                    rdfs:domain :Cartoon ;
                    rdfs:range :Principale ;
                    rdfs:comment "haComeProtagonista - Indica il protagonista di un opera cinematografica"@it ;
                    rdfs:label "ha come protagonista"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#haLavoratoA
:haLavoratoA rdf:type owl:ObjectProperty ;
             owl:inverseOf :èStatoProdottoDa ;
             rdfs:domain :Produzione ;
             rdfs:range :Cartoon ;
             owl:propertyChainAxiom ( :daLaVoceA
                                      :recitaIn
                                    ) ,
                                    ( :disegna
                                      :recitaIn
                                    ) ;
             rdfs:comment "haLavoratoA - Mette in relazione una persona della produzione che ha preso parte alla creazione di un opera cinematografica"@it ;
             rdfs:label "ha lavorato a"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#haNazionalità
:haNazionalità rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :Cartoon ;
               rdfs:range :Nazionalità ;
               owl:propertyChainAxiom ( :distributoDa
                                        :haSedeIn
                                      ) ;
               rdfs:comment "haNazionalità - Indica la nazionalità di appartenenza di un opera cinematografica"@it ;
               rdfs:label "ha nazionalità"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#haSedeIn
:haSedeIn rdf:type owl:ObjectProperty ,
                   owl:FunctionalProperty ;
          rdfs:domain :Studio ;
          rdfs:range :Nazionalità ;
          rdfs:comment "haSedeIn - Indica la nazionalità in cui ha sede lo studio"@it ;
          rdfs:label "ha sede in"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#lavoraIn
:lavoraIn rdf:type owl:ObjectProperty ;
          rdfs:domain :Produzione ;
          rdfs:range :Studio ;
          rdfs:comment "lavoraIn - Mette in relazione lo studio con un membro della produzione in cui lavora"@it ;
          rdfs:label "lavora in"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#recitaIn
:recitaIn rdf:type owl:ObjectProperty ;
          rdfs:domain :Personaggio ;
          rdfs:range :Cartoon ;
          rdfs:comment "recitaIn - Mette in relazione il personaggio con l'opera in cui recita"@it ;
          rdfs:label "recita in"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#recitaInCoppiaCon
:recitaInCoppiaCon rdf:type owl:ObjectProperty ,
                            owl:SymmetricProperty ;
                   rdfs:domain :Personaggio ;
                   rdfs:range :Personaggio ;
                   rdfs:comment "recitaInCoppiaCon - Mette in relazione due personaggi che recitano in coppia"@it ;
                   rdfs:label "recita in coppia con"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#scrittoDa
:scrittoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
           rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
           owl:inverseOf :scrive ;
           rdfs:domain :Cartoon ;
           rdfs:range :Autore ;
           rdfs:comment "scrittoDa - Mette in relazione l'autore don l'opera cinematografica che ha scritto"@it ;
           rdfs:label "scritto da"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#scrive
:scrive rdf:type owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain :Autore ;
        rdfs:range :Cartoon ;
        rdfs:comment "scrive - Mette in relazione l'autore con l'opera cinematografica che ha scritto"@it ;
        rdfs:label "scrive"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#vieneDoppiatoDa
:vieneDoppiatoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain :Personaggio ;
                 rdfs:range :Doppiatore ;
                 rdfs:comment "vieneDoppiatoDa - Mette in relazione il doppiatore e il personaggio doppiato da esso in un opera cinematografica"@it ;
                 rdfs:label "viene doppiato da"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#èEpisodioDi
:èEpisodioDi rdf:type owl:ObjectProperty ,
                      owl:FunctionalProperty ,
                      owl:AsymmetricProperty ;
             rdfs:domain :Episodio ;
             rdfs:range :Stagione ;
             rdfs:comment "èEpisodioDi - Mette in relazione l'episodio con la stagione in cui è contenuto"@it ;
             rdfs:label "è episodio di"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#èIlCattivoDi
:èIlCattivoDi rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:subPropertyOf :recitaIn ;
              rdfs:domain :Antagonista ;
              rdfs:range :Cartoon ;
              rdfs:comment "èilCattivoDi - Indica il personaggio che ha la parte di \"cattivo\" nell'opera cinematografica"@it ;
              rdfs:label "è il cattivo di"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#èIlDoppiaggioDi
:èIlDoppiaggioDi rdf:type owl:ObjectProperty ,
                          owl:FunctionalProperty ;
                 rdfs:domain :Cartoon ;
                 rdfs:range :Cartoon ;
                 rdfs:comment "èIlDoppiaggioDi - Mette in relazione l'opera doppiato con la sua originale"@it ;
                 rdfs:label "è il doppiaggio di"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#èInsiemeA
:èInsiemeA rdf:type owl:ObjectProperty ,
                    owl:SymmetricProperty ;
           rdfs:domain :coProtagonista ;
           rdfs:range :Principale ;
           rdfs:comment "èInsiemeA - Mette in relazione il coProtagonista con il Protagonista"@it ;
           rdfs:label "è insieme a"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#èStagioneDi
:èStagioneDi rdf:type owl:ObjectProperty ,
                      owl:FunctionalProperty ;
             rdfs:domain :Stagione ;
             rdfs:range :Serie ;
             rdfs:comment "èStagioneDi - Mette in relazione la stagione con la serie"@it ;
             rdfs:label "è stagione di"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#èStatoProdottoDa
:èStatoProdottoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                  rdfs:domain :Cartoon ;
                  rdfs:range :Produzione ;
                  rdfs:comment "èStatoProdottoDa - Mette in relazione il produttore di un opera cinematografica con l'opera"@it ;
                  rdfs:label "è stato prodotto da"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#è_stato_disegnato_da
:è_stato_disegnato_da rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:domain :Personaggio ;
                      rdfs:range :Animatore ;
                      rdfs:comment "èStatoDisegnatoDa - Mette in relazione il disegnatore di un opera cinematografica con il suo personaggio"@it ;
                      rdfs:label "è stato disegnato da"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#èilProtagonistaDi
:èilProtagonistaDi rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf :recitaIn ;
                   rdfs:domain :Principale ;
                   rdfs:range :Cartoon ;
                   rdfs:comment "èIlProtagonistaDi - Indica il protagonista di opera cinematografica"@it ;
                   rdfs:label "è il protagonista di"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#èContenuto/a_in
<http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#èContenuto/a_in> rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                                                         owl:TransitiveProperty ;
                                                                rdfs:domain :Serie ;
                                                                rdfs:range :Serie ;
                                                                rdfs:comment "èContenuto - Se un episodio è contenuto in una stagione e la stagione è contenuta in una serie, allora l'episodio sarà contenuto nella stessa serie"@it ;
                                                                rdfs:label "è contenuto/a in"^^xsd:string .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#anno
:anno rdf:type owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain :Cartoon ;
      rdfs:range xsd:int ;
      rdfs:comment "anno - Anno d'uscita dell'opera cinematografica"^^xsd:string ;
      rdfs:label "anno"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#annoDiNascita
:annoDiNascita rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
               rdf:type owl:FunctionalProperty ;
               rdfs:domain :Produzione ;
               rdfs:comment "annoDiNascita - Anno di nascita di una persona della produzione"^^xsd:string ;
               rdfs:label "annoDiNascita"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#durata
:durata rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain :Cartoon ;
        rdfs:range xsd:int ;
        rdfs:comment "durata - Duarata temporale di un opera cinematografica"^^xsd:string ;
        rdfs:label "durata"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#etapubblico
:etapubblico rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain <http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#TecnicheD'animazione> ;
             rdfs:range xsd:integer ;
             rdfs:comment "etàPubblico - età del pubblico a cui è rivolta l'opera cinematografica" ;
             rdfs:label "etàPubblico" .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#genere
:genere rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain :Genere ;
        rdfs:range xsd:string ;
        rdfs:comment "genere - Genere cinematografico a cui appartiene il film" ;
        rdfs:label "genere"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#lingua
:lingua rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain :Cartoon ;
        rdfs:range xsd:string ;
        rdfs:comment "lingua - Lingua in cui è doppiata l'opera cinematografica"^^xsd:string ;
        rdfs:label "lingua"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#linguaOriginale
:linguaOriginale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain :Cartoon ;
                 rdfs:range xsd:string ;
                 rdfs:comment "linguaOriginale - Lingua originale in cui è stata doppiata l'opera cinematografica" ;
                 rdfs:label "linguaOriginale"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#luogoDiNascita
:luogoDiNascita rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                rdfs:domain :Produzione ;
                rdfs:comment "luogoDiNascita - Luogo di nascita di una persona della produzione" ;
                rdfs:label "luogoDiNascita"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#nome
:nome rdf:type owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "nome"@it ;
      rdfs:label "nome"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#potere
:potere rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain :PersonaggioConPoteri ;
        rdfs:range xsd:string ;
        rdfs:comment "potere - Potere di un personaggio" ;
        rdfs:label "potere"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#titolo
:titolo rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        owl:equivalentProperty :titoloOriginale ;
        rdfs:domain :Cartoon ;
        rdfs:range xsd:string ;
        rdfs:comment "titolo - Nome dell'oprea cinematografica"^^xsd:string ;
        rdfs:label "titolo"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#titoloAlternativo
:titoloAlternativo rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf :titolo ;
                   rdfs:comment "titoloAlternativo - Altro titolo con cui viene chiamata l'opera cinematografica" ;
                   rdfs:label "titoloAlternativo"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#titoloOriginale
:titoloOriginale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf :titolo ;
                 rdfs:domain :Cartoon ;
                 rdfs:range xsd:string ;
                 rdfs:comment "titoloOriginale - Titolo in lingua originale dell'opera cinematografica" ;
                 rdfs:label "titoloOriginale"^^xsd:string .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://schema.org/Movie
<http://schema.org/Movie> rdf:type owl:Class ;
                          owl:equivalentClass :Film .


###  http://schema.org/TVEpisode
<http://schema.org/TVEpisode> rdf:type owl:Class ;
                              owl:equivalentClass :Episodio .


###  http://schema.org/TVSeason
<http://schema.org/TVSeason> rdf:type owl:Class ;
                             owl:equivalentClass :Stagione .


###  http://schema.org/TVSeries
<http://schema.org/TVSeries> rdf:type owl:Class ;
                             owl:equivalentClass :Serie .


###  http://schema.org/author
<http://schema.org/author> rdf:type owl:Class ;
                           owl:equivalentClass :Autore .


###  http://schema.org/countryOfOrigin
<http://schema.org/countryOfOrigin> rdf:type owl:Class ;
                                    owl:equivalentClass :Nazionalità .


###  http://schema.org/director
<http://schema.org/director> rdf:type owl:Class ;
                             owl:equivalentClass :Regista .


###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/list.owl#List
<http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/list.owl#List> rdf:type owl:Class .


###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/list.owl#ListItem
<http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/list.owl#ListItem> rdf:type owl:Class .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Animatore
:Animatore rdf:type owl:Class ;
           owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :disegna ;
                                 owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                 owl:onClass :Personaggio
                               ] ;
           rdfs:subClassOf :Produzione ;
           rdfs:comment "Animatore - Disegnatore di cartoni animati"^^xsd:string ;
           rdfs:label "Animatore"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Antagonista
:Antagonista rdf:type owl:Class ;
             owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty :èIlCattivoDi ;
                                   owl:someValuesFrom :Cartoon
                                 ] ;
             rdfs:subClassOf :Ruolo ;
             rdfs:comment "Antagonista - Personaggio in conflitto con il protagonista" ;
             rdfs:label "Antagonista"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Autore
:Autore rdf:type owl:Class ;
        owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty :scrive ;
                              owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                              owl:onClass :Cartoon
                            ] ;
        rdfs:subClassOf :Produzione ;
        rdfs:comment "Autore - Colui che crea la trama del film"^^xsd:string ;
        rdfs:label "Autore"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Avventura
:Avventura rdf:type owl:Class ;
           owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :genere ;
                                 owl:hasValue "Avventura"
                               ] ;
           rdfs:subClassOf :Genere ;
           rdfs:comment "Avventura - Opera cinematografica basata sul racconto di imprese rischiose e piene di imprevisti, inserite all'interno di viaggi in luoghi misteriosi e irti di pericoli."^^xsd:string ;
           rdfs:label "Avventura"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Azione
:Azione rdf:type owl:Class ;
        owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty :genere ;
                              owl:hasValue "Azione"
                            ] ;
        rdfs:subClassOf :Genere ;
        rdfs:comment "Azione - Opera cinematografica in cui la trama viene raccontata per mezzo di un certo numero di scene d'azione, durante le quali uno o più protagonisti si trovano a dover affrontare una serie di sfide che richiedono coraggio e prodezza fisica"^^xsd:string ;
        rdfs:label "Azione"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Capitolo
:Capitolo rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/list.owl#ListItem> ,
                          :Cartoon ;
          rdfs:label "Capitolo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Cartoon
:Cartoon rdf:type owl:Class ;
         owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                      owl:onProperty :direttoDa ;
                                                      owl:someValuesFrom :Regista
                                                    ]
                                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                      owl:onProperty :distributoDa ;
                                                      owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                      owl:onClass :Studio
                                                    ]
                                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                      owl:onProperty :haComeProtagonista ;
                                                      owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                                      owl:onClass :Principale
                                                    ]
                                                  ) ;
                               rdf:type owl:Class
                             ] ;
         rdfs:subClassOf <http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#TecnicheD'animazione> ;
         owl:disjointUnionOf ( :Cortometraggio
                               :Film
                               :Serie
                             ) ;
         rdfs:comment "Cartoon - Opera cinematografica creata tramite disegni posti in rapida successione."^^xsd:string ;
         rdfs:label "Cartoon"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#CartoonPerBambini
:CartoonPerBambini rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Cartoon
                                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                owl:onProperty :etapubblico ;
                                                                owl:someValuesFrom [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                                                     owl:onDatatype xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                                     owl:withRestrictions ( [ xsd:maxExclusive "12"^^xsd:nonNegativeInteger
                                                                                                            ]
                                                                                                          )
                                                                                   ]
                                                              ]
                                                            ) ;
                                         rdf:type owl:Class
                                       ] ;
                   rdfs:subClassOf :Cartoon ;
                   rdfs:comment "CartoonPerBambini - Cartoon inidirizzato ad una fascia d'età sotto i 12 anni"^^xsd:string ;
                   rdfs:label "CartoonPerBambini"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#CartoonPerRagazzi
:CartoonPerRagazzi rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Cartoon
                                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                owl:onProperty :etapubblico ;
                                                                owl:someValuesFrom [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                                                     owl:onDatatype xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                                     owl:withRestrictions ( [ xsd:minInclusive "12"^^xsd:nonNegativeInteger
                                                                                                            ]
                                                                                                          )
                                                                                   ]
                                                              ]
                                                            ) ;
                                         rdf:type owl:Class
                                       ] ;
                   rdfs:subClassOf :CartoonPerBambini ;
                   rdfs:comment "CartoonPerRagazzi - Cartoon destinato ad una fascia d'età dopra i 12 anni"^^xsd:string ;
                   rdfs:label "CartoonPerRagazzi"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Commedia
:Commedia rdf:type owl:Class ;
          owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty :genere ;
                                owl:hasValue "Commedia"
                              ] ;
          rdfs:subClassOf :Genere ;
          rdfs:comment "Commedia - Opera cinematografica che pone l'accento sull'umorismo."^^xsd:string ;
          rdfs:label "Commedia"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Cortometraggio
:Cortometraggio rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Cartoon
                                                           [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                    owl:onProperty :durata ;
                                                                                    owl:someValuesFrom [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                                                                         owl:onDatatype xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                                                         owl:withRestrictions ( [ xsd:minInclusive "30"^^xsd:nonNegativeInteger
                                                                                                                                ]
                                                                                                                              )
                                                                                                       ]
                                                                                  ]
                                                                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                    owl:onProperty :durata ;
                                                                                    owl:someValuesFrom [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                                                                         owl:onDatatype xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                                                         owl:withRestrictions ( [ xsd:maxInclusive "39"^^xsd:nonNegativeInteger
                                                                                                                                ]
                                                                                                                              )
                                                                                                       ]
                                                                                  ]
                                                                                ) ;
                                                             rdf:type owl:Class
                                                           ]
                                                         ) ;
                                      rdf:type owl:Class
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf :Cartoon ;
                rdfs:comment "Cortometraggio - Breve film, generalmente di durata non superiore ai 30 minuti."^^xsd:string ;
                rdfs:label "Cortometraggio"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Doppiatore
:Doppiatore rdf:type owl:Class ;
            owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty :daLaVoceA ;
                                  owl:someValuesFrom :Personaggio
                                ] ;
            rdfs:subClassOf :Produzione ;
            rdfs:comment "Doppiatore - Attore che presta la propria voce per il doppiaggio di un opera cinematografica"^^xsd:string ;
            rdfs:label "Doppiatore"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Drammatico
:Drammatico rdf:type owl:Class ;
            owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty :genere ;
                                  owl:hasValue "Drammatico"
                                ] ;
            rdfs:subClassOf :Genere ;
            rdfs:comment "Drammatico - Opera cinematografica che si basa sullo sviluppo dei personaggi, dell'interazione tra essi e che tratta temi di impatto emotivo."^^xsd:string ;
            rdfs:label "Drammatico"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Episodio
:Episodio rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :Serie ;
          rdfs:comment "Episodio - Frammento narrativo di una serie televisiva o cinematografica"^^xsd:string ;
          rdfs:label "Episodio"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Fantasy
:Fantasy rdf:type owl:Class ;
         owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                               owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Class ;
                                               owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                               owl:onProperty :haComePersonaggio ;
                                                               owl:someValuesFrom :PersonaggioConPoteri
                                                             ]
                                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                               owl:onProperty :haComeProtagonista ;
                                                               owl:someValuesFrom :PersonaggioConPoteri
                                                             ]
                                                           )
                                             ]
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty :genere ;
                                               owl:hasValue "Fantasy"
                                             ]
                                           )
                             ] ;
         rdfs:subClassOf :Genere ;
         rdfs:comment "Fantasy - Opera cinematografica in cui la storia si svolge in un mondo immaginario, con elementi di fantasia come tema importante; solitamente sotto forma di stregoneria, creature e / o mondi immaginari."^^xsd:string ;
         rdfs:label "Fantasy"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Film
:Film rdf:type owl:Class ;
      owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Cartoon
                                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                   owl:onProperty :durata ;
                                                   owl:someValuesFrom [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                                        owl:onDatatype xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                        owl:withRestrictions ( [ xsd:minExclusive "40"^^xsd:nonNegativeInteger
                                                                                               ]
                                                                                             )
                                                                      ]
                                                 ]
                                               ) ;
                            rdf:type owl:Class
                          ] ;
      rdfs:subClassOf :Cartoon ;
      rdfs:comment "Film - Singola produzione cinematografica"^^xsd:string ;
      rdfs:label "Film"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Genere
:Genere rdf:type owl:Class ;
        rdfs:comment "Genere - Convenzione che permette di classificare le diverse opere cinematografiche in base ad alcuni temi o caratteristiche ricorrenti."^^xsd:string ;
        rdfs:label "Genere"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Musicale
:Musicale rdf:type owl:Class ;
          owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty :genere ;
                                owl:hasValue "Musicale"
                              ] ;
          rdfs:subClassOf :Genere ;
          rdfs:comment "Musicale - Opera cinematografica in cui una miscela di danza e le canzoni cantate (che sono cantate dai personaggi) sono intessute nella storia (una specie di commedia canora)."^^xsd:string ;
          rdfs:label "Musicale"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Nazionalità
:Nazionalità rdf:type owl:Class ;
             rdfs:comment "Nazionalità - Nazione di appartenenza"^^xsd:string ;
             rdfs:label "Nazionalità"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Personaggio
:Personaggio rdf:type owl:Class ;
             owl:equivalentClass <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty :recitaIn ;
                                   owl:someValuesFrom :Cartoon
                                 ] ;
             rdfs:comment "Personaggio - Persona, o soggetto fisico, attorno al quale e per il quale nasce e si sviluppa una storia per immagini."^^xsd:string ;
             rdfs:label "Personaggio"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#PersonaggioConPoteri
:PersonaggioConPoteri rdf:type owl:Class ;
                      owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Personaggio
                                                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                   owl:onProperty :potere ;
                                                                   owl:someValuesFrom xsd:string
                                                                 ]
                                                               ) ;
                                            rdf:type owl:Class
                                          ] ;
                      rdfs:subClassOf :Personaggio ;
                      rdfs:comment "PersonaggioConPoteri - Personaggio dotato di un potere"^^xsd:string ;
                      rdfs:label "PersonaggioConPoteri"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Principale
:Principale rdf:type owl:Class ;
            owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty :èilProtagonistaDi ;
                                  owl:someValuesFrom :Cartoon
                                ] ;
            rdfs:subClassOf :Ruolo ;
            rdfs:comment "Principale - Personaggio protagonista" ;
            rdfs:label "Principale"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Produzione
:Produzione rdf:type owl:Class ;
            rdfs:comment "Produzione - Persona che lavora per la produzione di un opera cinematografica."^^xsd:string ;
            rdfs:label "Produzione"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Regista
:Regista rdf:type owl:Class ;
         owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :dirige ;
                               owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                               owl:onClass :Cartoon
                             ] ;
         rdfs:subClassOf :Produzione ;
         rdfs:comment "Regista - La persona che ha la responsabilità artistica e operativa di almeno una opera cinematografica."^^xsd:string ;
         rdfs:label "Regista"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Ruolo
:Ruolo rdf:type owl:Class ;
       rdfs:subClassOf :Personaggio ;
       owl:disjointUnionOf ( :Antagonista
                             :Principale
                             :Secondario
                           ) ;
       rdfs:comment "Ruolo - Funzione di un personaggio all'interno di un opera cinematografica"^^xsd:string ;
       rdfs:label "Ruolo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Saga
:Saga rdf:type owl:Class ;
      rdfs:subClassOf <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/list.owl#List> ,
                      :Cartoon ;
      rdfs:comment "Saga - Insieme di ????"^^xsd:string ;
      rdfs:label "Saga"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Secondario
:Secondario rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf :Ruolo ;
            rdfs:comment "Secondario - Personaggio in secondo piano rispetto al principale"^^xsd:string ;
            rdfs:label "Secondario"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Sentimentale
:Sentimentale rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty :genere ;
                                    owl:hasValue "Sentimentale"
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf :Genere ;
              rdfs:comment "Sentimentale - Opera cinematografica in cui vi sono storie d'amore che si concentrano sulla passione, sull'emozione e sul coinvolgimento affettivo dei personaggi principali e il viaggio compiuto dal loro sentimento d'amore che li porta attraverso il corteggiamento o il matrimonio."^^xsd:string ;
              rdfs:label "Sentimentale"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Serie
:Serie rdf:type owl:Class ;
       owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty :contiene ;
                             owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                             owl:onClass :Stagione
                           ] ;
       rdfs:subClassOf :Cartoon ;
       rdfs:comment "Serie - Insieme di stagioni"^^xsd:string ;
       rdfs:label "Serie"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Stagione
:Stagione rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :Serie ;
          rdfs:comment "Stagione - Insieme di puntate"^^xsd:string ;
          rdfs:label "Stagione"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#StopMotion
:StopMotion rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf <http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#TecnicheD'animazione> ;
            rdfs:comment "StopMotion - Opera cinematografica creata a partire da una serie di scatti fotografici in rapida successione"^^xsd:string ;
            rdfs:label "StopMotion"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Studio
:Studio rdf:type owl:Class ;
        owl:equivalentClass :productionCompany ,
                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty :distribuisce ;
                              owl:someValuesFrom :Cartoon
                            ] ;
        rdfs:comment "Studio - Casa produttrice che distribuisce l'opera cinematografica"^^xsd:string ;
        rdfs:label "Studio"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#coProtagonista
:coProtagonista rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty :èInsiemeA ;
                                      owl:someValuesFrom :Principale
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf :Principale ;
                rdfs:comment "coProtagonista - Personaggio che affianca il personaggio principale"^^xsd:string ;
                rdfs:label "coProtagonista"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#coppiaDiPersonaggi
:coppiaDiPersonaggi rdf:type owl:Class ;
                    owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                          owl:onProperty :recitaInCoppiaCon ;
                                          owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                          owl:onClass :Secondario
                                        ] ;
                    rdfs:subClassOf :Secondario ;
                    rdfs:comment "coppiaDiPersonaggi - Personaggi che recitano con almeno un altro personaggio"^^xsd:string ;
                    rdfs:label "coppiaDiPersonaggi"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#productionCompany
:productionCompany rdf:type owl:Class .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#3D
<http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#3D> rdf:type owl:Class ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#TecnicheD'animazione> ;
                                                   rdfs:comment "3D - Opere cinematografiche create con la computer grafica realizzando oggetti e simulandone il movimento in uno spazio tridimensionale."^^xsd:string ;
                                                   rdfs:label "3D"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#TecnicheD'animazione
<http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#TecnicheD'animazione> rdf:type owl:Class ;
                                                                     owl:disjointUnionOf ( :Cartoon
                                                                                           :StopMotion
                                                                                           <http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#3D>
                                                                                         ) ;
                                                                     rdfs:comment "TecnicheD'animazione - Opere cinematografiche create con la percezione di movimento tramite immagini proposte allo spettatore in rapida successione temporale."^^xsd:string ;
                                                                     rdfs:label "TecnicheD'animazione"@it .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/Person
<http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> rdf:type owl:Class .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://purl.org/vocab/vann/JonathanThomas
<http://purl.org/vocab/vann/JonathanThomas> rdf:type owl:NamedIndividual ;
                                            :daLaVoceA :SimbaGiovane ;
                                            :annoDiNascita 1981 ;
                                            rdfs:label "Jonathan Thomas"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#America
:America rdf:type owl:NamedIndividual ;
         rdfs:label "America"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Andrew_Adamson
:Andrew_Adamson rdf:type owl:NamedIndividual ;
                :annoDiNascita 1966 ;
                rdfs:label "Andrew Adamson"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Bloom
:Bloom rdf:type owl:NamedIndividual ;
       :èilProtagonistaDi :WinxClub ;
       :potere "Fuoco" ;
       rdfs:label "Bloom"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#BrendaChapman
:BrendaChapman rdf:type owl:NamedIndividual ;
               :lavoraIn :WaltDisneyStudio ;
               :scrive :TheLionKing ;
               :annoDiNascita 1962 ;
               rdfs:label "Brenda Chapman"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Capitolo1
:Capitolo1 rdf:type owl:NamedIndividual ;
           <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/list.owl#firstItemOf> :Shrek ;
           :contieneFilm :Shrek1 ;
           rdfs:label "Capitolo1"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Capitolo2
:Capitolo2 rdf:type owl:NamedIndividual ;
           :contieneFilm :Shrek2 ;
           <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl#follows> :Capitolo1 ;
           rdfs:label "Capitolo2"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Capitolo3
:Capitolo3 rdf:type owl:NamedIndividual ;
           :contieneFilm :Shrek3 ;
           <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl#follows> :Capitolo2 ;
           rdfs:label "Capitolo3"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Capitolo4
:Capitolo4 rdf:type owl:NamedIndividual ;
           :contieneFilm :Shrek_e_vissero_felici_e_contenti ;
           <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl#follows> :Capitolo3 ;
           rdfs:label "Capitolo4"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Capitolo5
:Capitolo5 rdf:type owl:NamedIndividual ;
           <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/list.owl#lastItemOf> :Shrek ;
           :contieneFilm :Shrekkati_per_le_feste ;
           <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl#follows> :Capitolo4 ;
           rdfs:label "Capitolo5"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#DragonBall
:DragonBall rdf:type owl:NamedIndividual ;
            :contiene :DragonBallZ ;
            :haComeProtagonista :Goku ;
            :genere "Avventura" ,
                    "Azione" ;
            rdfs:label "Drangon Ball"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#DragonBallZ
:DragonBallZ rdf:type owl:NamedIndividual ;
             :èStagioneDi :DragonBall ;
             :anno "1989"^^xsd:int ;
             :genere "Avventura" ,
                     "Azione" ;
             rdfs:label "Dragon Ball Z"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#DreamWorks
:DreamWorks rdf:type owl:NamedIndividual ;
            :distribuisce :Shrek ,
                          :Shrek1 ,
                          :Shrek2 ,
                          :Shrek3 ,
                          :Shrek_e_vissero_felici_e_contenti ,
                          :Shrekkati_per_le_feste ;
            :haSedeIn :America ;
            :nome "DreamWorks"^^xsd:string ;
            rdfs:label "DreamWorks"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Fiona
:Fiona rdf:type owl:NamedIndividual ;
       :èInsiemeA :ShrekPersonaggio ;
       rdfs:label "Fiona"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Flora
:Flora rdf:type owl:NamedIndividual ;
       :recitaIn :WinxClub ;
       :èInsiemeA :Bloom ;
       :potere "Terra" ;
       rdfs:label "Flora"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Giappone
:Giappone rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Goku
:Goku rdf:type owl:NamedIndividual ;
      :potere "OndaEnergetica"^^xsd:string ;
      rdfs:label "Goku"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#IginioStraffi
:IginioStraffi rdf:type owl:NamedIndividual ;
               :dirige :WinxClub ;
               :scrive :WinxClub ;
               :annoDiNascita 1965 ;
               rdfs:label "Iginio Straffi"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#IlMiniGokuèUnTesoro
:IlMiniGokuèUnTesoro rdf:type owl:NamedIndividual ;
                     :èEpisodioDi :DragonBallZ ;
                     <http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#èContenuto/a_in> :DragonBallZ ;
                     :durata "22"^^xsd:int ;
                     rdfs:label "Il Mini Goku è Un Tesoro"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#IlPiùForteGuerrieroDellaStoria
:IlPiùForteGuerrieroDellaStoria rdf:type owl:NamedIndividual ;
                                :èEpisodioDi :DragonBallZ ;
                                <http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#èContenuto/a_in> :DragonBallZ ;
                                :durata 22 ;
                                rdfs:label "Il Più Forte Guerriero Della Storia"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#IlReLeone
:IlReLeone rdf:type owl:NamedIndividual ;
           :èIlDoppiaggioDi :TheLionKing ;
           :genere "Avventura"^^xsd:string ,
                   "Commedia"^^xsd:string ,
                   "Drammatico"^^xsd:string ,
                   "Musicale"^^xsd:string ;
           :lingua "Italiano"^^xsd:string ;
           :linguaOriginale "Inglese"^^xsd:string ;
           :titoloOriginale "The Lion King" ;
           rdfs:label "Il Re Leone"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Italia
:Italia rdf:type owl:NamedIndividual ;
        rdfs:label "Italia"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#JamesBaxter
:JamesBaxter rdf:type owl:NamedIndividual ;
             :disegna :Simba ;
             :annoDiNascita 1967 ;
             rdfs:label "James Baxter"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Lord_Farquaad
:Lord_Farquaad rdf:type owl:NamedIndividual ;
               :èIlCattivoDi :Shrek ,
                             :Shrek1 ,
                             :Shrek2 ,
                             :Shrek3 ,
                             :Shrek_e_vissero_felici_e_contenti ,
                             :Shrekkati_per_le_feste ;
               rdfs:label "Lord Farquaad"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#MatthewBroderick
:MatthewBroderick rdf:type owl:NamedIndividual ;
                  :daLaVoceA :Simba ;
                  :annoDiNascita 1962 ;
                  rdfs:label "Matthew Broderick"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Mike_Myers
:Mike_Myers rdf:type owl:NamedIndividual ;
            :daLaVoceA :ShrekPersonaggio ;
            :annoDiNascita 1963 ;
            rdfs:label "Mike Myers"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Mufasa
:Mufasa rdf:type owl:NamedIndividual ;
        :èInsiemeA :Simba ;
        rdfs:label "Mufasa"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Musa
:Musa rdf:type owl:NamedIndividual ;
      :recitaIn :WinxClub ;
      :èInsiemeA :Bloom ;
      :potere "Suono" ;
      rdfs:label "Musa"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Pumba
:Pumba rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Secondario ;
       :recitaIn :TheLionKing ;
       :recitaInCoppiaCon :Timon ;
       rdfs:label "Pumba"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Rainbow
:Rainbow rdf:type owl:NamedIndividual ;
         :distribuisce :WinxClub ;
         :haSedeIn :Italia ;
         rdfs:label "Rainbow"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Raman_Hui
:Raman_Hui rdf:type owl:NamedIndividual ;
           :disegna :Fiona ,
                    :ShrekPersonaggio ;
           rdfs:label "Raman Hui"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#RogerAllers
:RogerAllers rdf:type owl:NamedIndividual ;
             :dirige :TheLionKing ;
             :lavoraIn :WaltDisneyStudio ;
             :annoDiNascita 1949 ;
             rdfs:label "Roger Allers"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Scar
:Scar rdf:type owl:NamedIndividual ;
      :èIlCattivoDi :TheLionKing ;
      rdfs:label "Scar"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Shrek
:Shrek rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Saga ;
       :direttoDa :Andrew_Adamson ;
       :etapubblico 12 ;
       <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/bag.owl#hasItem> :Capitolo2 ,
                                                                      :Capitolo3 ,
                                                                      :Capitolo4 ,
                                                                      :Capitolo5 ;
       <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/list.owl#hasFirstItem> :Capitolo1 ;
       rdfs:label "Shrek"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Shrek1
:Shrek1 rdf:type owl:NamedIndividual ;
        :anno 2001 ;
        :durata 90 ;
        :etapubblico 12 ;
        :lingua "ita" ;
        :linguaOriginale "eng" ;
        :titolo "Shrek 1"^^xsd:string ;
        :titoloOriginale "Shrek" ;
        rdfs:label "Shrek1"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Shrek2
:Shrek2 rdf:type owl:NamedIndividual ;
        :anno 2004 ;
        :durata 93 ;
        :etapubblico 12 ;
        :lingua "ita" ;
        :linguaOriginale "eng" ;
        :titoloOriginale "Shrek2" ;
        rdfs:label "Shrek2"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Shrek3
:Shrek3 rdf:type owl:NamedIndividual ;
        :anno 2007 ;
        :durata 92 ;
        :etapubblico 12 ;
        :lingua "ita" ;
        :linguaOriginale "eng" ;
        :titoloAlternativo "Shrek3" ;
        :titoloOriginale "Shrek The Third" ;
        rdfs:label "Shrek Terzo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#ShrekPersonaggio
:ShrekPersonaggio rdf:type owl:NamedIndividual ;
                  :èilProtagonistaDi :Shrek ,
                                     :Shrek1 ,
                                     :Shrek2 ,
                                     :Shrek3 ,
                                     :Shrek_e_vissero_felici_e_contenti ,
                                     :Shrekkati_per_le_feste .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Shrek_e_vissero_felici_e_contenti
:Shrek_e_vissero_felici_e_contenti rdf:type owl:NamedIndividual ;
                                   :anno 2010 ;
                                   :durata 88 ;
                                   :etapubblico 12 ;
                                   :lingua "ita" ;
                                   :linguaOriginale "eng" ;
                                   :titoloOriginale "Shrek Forever After" ;
                                   <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/sequence.owl#follows> :Capitolo4 ;
                                   rdfs:label "Shrek e vissero felici e contenti"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Shrekkati_per_le_feste
:Shrekkati_per_le_feste rdf:type owl:NamedIndividual ;
                        :anno 2007 ;
                        :durata 30 ;
                        :etapubblico 12 ;
                        :lingua "ita" ;
                        :linguaOriginale "eng" ;
                        :titoloOriginale "" ,
                                         "Shrek the Halls" ;
                        rdfs:label "Shrekkati per le feste"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Simba
:Simba rdf:type owl:NamedIndividual ;
       :èilProtagonistaDi :TheLionKing ;
       rdfs:label "Simba"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#SimbaGiovane
:SimbaGiovane rdf:type owl:NamedIndividual ;
              :recitaIn :TheLionKing ;
              rdfs:label "Simba Giovane"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Stella
:Stella rdf:type owl:NamedIndividual ;
        :recitaIn :WinxClub ;
        :èInsiemeA :Bloom ;
        :potere "Luce" ;
        rdfs:label "Stella"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Tecna
:Tecna rdf:type owl:NamedIndividual ;
       :recitaIn :WinxClub ;
       :èInsiemeA :Bloom ;
       :potere "Elettricità" ;
       rdfs:label "Tecna"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#TheLionKing
:TheLionKing rdf:type owl:NamedIndividual ;
             :anno "1994"^^xsd:int ;
             :durata "89"^^xsd:int ;
             :genere "Avventura" ,
                     "Commedia" ,
                     "Drammatico" ,
                     "Musicale" ;
             :lingua "Inglese"^^xsd:string ;
             :linguaOriginale "Inglese"^^xsd:string ;
             :titolo "The Lion King"^^xsd:string ;
             rdfs:label "The Lion King"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Timon
:Timon rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Secondario ;
       :recitaIn :TheLionKing ;
       rdfs:label "Timon"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#Toei_Animation
:Toei_Animation rdf:type owl:NamedIndividual ;
                :distribuisce :DragonBall ;
                :haSedeIn :Giappone ;
                rdfs:label "Toei Animation" .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#WaltDisneyStudio
:WaltDisneyStudio rdf:type owl:NamedIndividual ;
                  :distribuisce :TheLionKing ;
                  :haSedeIn :America ;
                  :nome "WaltDisneyStudio"^^xsd:string ;
                  rdfs:label "Walt Disney Studio"@it .


###  http://www.semanticweb.org/albertolillo/wolly#WinxClub
:WinxClub rdf:type owl:NamedIndividual ;
          :anno 2004 ;
          :etapubblico 3 ;
          :genere "Avventura" ,
                  "Azione" ;
          :lingua "Italiano" ;
          :linguaOriginale "Italiano" ;
          :titoloAlternativo "Le Winx" ;
          rdfs:label "Winx Club"@it .


#################################################################
#    General axioms
#################################################################

[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( :Pumba
                        :Timon
                      )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( :Simba
                        :SimbaGiovane
                      )
] .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
